




<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Блок on simeononsecurity</title>
    
    
    <image>
      <url>https:/ru.simeononsecurity.com/tags/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA//img/banner.png</url>
      <title>Блок on simeononsecurity</title>
      <link>https:/ru.simeononsecurity.com/tags/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA/</link>
    </image>
    
    
    <link>https:/ru.simeononsecurity.com/tags/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA/</link>

    <description>Recent content in Блок on simeononsecurity</description>
    <generator>1337 H4X0R RSS GENERATOR</generator>
    
    <language>ru</language>
    
    

    

    

    
    <lastBuildDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    

    
        <atom:link href="https:/ru.simeononsecurity.com/tags/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    

    
      
      
      
        
        
      
      
      
      <item>
        <title>Today I Learned about Ansible and Block/Rescue Modules</title>
        
          <link>https:/ru.simeononsecurity.com/til/2022-05-02/</link>
        
        <pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
          
            
          
        
        <category>
          
            
              "Автоматизация"
            
              , "Соответствие требованиям"
            
              , "Ansible"
            
              , "Плейбуки Ansible"
            
              , "Коллекции Ansible"
            
              , "Безопасность Windows"
            
              , "Администрирование Windows"
            
              , "Соответствие требованиям безопасности"
            
              , "Автоматизация ИТ"
            
              , "Управление конфигурацией"
            
          
        </category>
        <guid>https:/ru.simeononsecurity.com/til/2022-05-02/</guid>
        <comments>https://github.com/simeononsecurity/simeononsecurity.com-comments/issues</comments>
        <description>
        
          &lt;p&gt;SimeonOnSecurity узнал об этом и нашел интересным сегодня**.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сегодня SimeonOnSecurity узнал и обнаружил несколько интересных вещей, связанных с безопасностью Windows и автоматизацией с помощью Ansible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, были обнаружены два новых и обновленных репозитория. Репозиторий Windows_STIG_Ansible представляет собой комплексное решение для настройки Windows-систем на соответствие требованиям Security Technical Implementation Guide (STIG) с использованием платформы автоматизации Ansible. Репозиторий windows_stigs представляет собой набор ролей Ansible для настройки Windows-систем на соответствие требованиям STIG и доступен на Ansible Galaxy, центральном хранилище для обмена содержимым Ansible.&lt;/p&gt;
          
        
        </description>
          
          
            
            
            
          
          
        </item>
      
      
      
      
        
        
      
      
      
      <item>
        <title>Сегодня я узнал, как манипулировать и анализировать JSON в PowerShell и Bash</title>
        
          <link>https:/ru.simeononsecurity.com/til/2021-02-17/</link>
        
        <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
          
            
          
        
        <category>
          
            
              "Автоматизация"
            
              , "Соответствие требованиям"
            
              , "Безопасность Windows"
            
              , "Плейбуки Ansible"
            
              , "Коллекции Ansible"
            
              , "ИТ-безопасность"
            
              , "Управление конфигурацией"
            
              , "DevOps"
            
              , "Администрирование Windows"
            
              , "Конфигурация системы"
            
          
        </category>
        <guid>https:/ru.simeononsecurity.com/til/2021-02-17/</guid>
        <comments>https://github.com/simeononsecurity/simeononsecurity.com-comments/issues</comments>
        <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что интересного узнал и нашел сегодня SimeonOnSecurity&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SimeonOnSecurity обновил страницу на своем сайте и узнал о нескольких интересных для него ресурсах. Обновленная страница - это обзор Invite Challenge на HackTheBox. На этой странице представлен подробный анализ процесса решения задачи на системах Windows и Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В дополнение к обновленной странице SimeonOnSecurity также обнаружил несколько полезных обучающих ресурсов. Одним из таких ресурсов является запись в блоге Кэмерона Нокса (Cameron Nokes), посвященная работе с JSON в bash с помощью инструмента jq. Инструмент jq - это утилита командной строки, которая позволяет легко анализировать, фильтровать и манипулировать данными JSON.&lt;/p&gt;
          
        
        </description>
          
          
            
            
            
          
          
        </item>
      
  </channel>
</rss>