<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bloqueig De Seguiment on simeononsecurity</title><image><url>https://ca.simeononsecurity.com/tags/bloqueig-de-seguiment//img/banner.png</url><title>Bloqueig De Seguiment on simeononsecurity</title><link>https://ca.simeononsecurity.com/tags/bloqueig-de-seguiment/</link></image><link>https://ca.simeononsecurity.com/tags/bloqueig-de-seguiment/</link><description>Recent content in Bloqueig De Seguiment on simeononsecurity</description><generator>1337 H4X0R RSS GENERATOR</generator><language>ca</language><atom:link href="https://ca.simeononsecurity.com/tags/bloqueig-de-seguiment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Connectors de navegador recomanats</title><link>https://ca.simeononsecurity.com/recommendations/browser_plugins/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 -0700</pubDate><category>
"Origen del bloc U"
, "HTTPS a tot arreu"
, "Descentraleyes"
, "ClearURLs"
, "CanvasBlocker"
, "FireFox"
, "Bitwarden"
, "Recomanacions"
, "Navegador TOR"
, "Bloquejador d'AD de codi obert"
, "Emulador de CDN local"
, "Empremta digital de JavaScript"
, "Sessions aïllades del navegador"
, "Ombrívol ToS"
, "Gestor segur de contrasenyes al núvol de codi obert"
, "Bloqueig de seguiment"</category><guid>https://ca.simeononsecurity.com/recommendations/browser_plugins/</guid><comments>https://github.com/simeononsecurity/simeononsecurity.com-comments/issues</comments><description>
Descobriu els complements de navegador recomanats de SimeonOnSecurity per millorar la vostra experiència de navegació. FireFox és el navegador recomanat per a controladors diaris, però per millorar la privadesa i la seguretat, també podeu considerar utilitzar el navegador TOR. Els connectors recomanats inclouen U-Block Origin per al bloqueig d'anuncis, HTTPS Everywhere per a una navegació segura, Decentraleyes per a l'emulació de CDN local, ClearURLs per a l'eliminació d'etiquetes de seguiment, CanvasBlocker per a la prevenció d'empremtes digitals de JavaScript, Contenidors de diversos comptes per a sessions de navegació aïllades, Condicions del servei, Didn' t Llegiu per obtenir ToS informats, Bitwarden per a una gestió segura de contrasenyes i Privacy Badger per bloquejar els seguidors. Milloreu la vostra privadesa i seguretat en línia amb aquests complements de navegador millor valorats.</description></item></channel></rss>